{"labels": "Person", "name": "Alice Paula Di Sabatino Guimar\u00e3es", "InfPes": ["Alice Paula Di Sabatino Guimar\u00e3es", "Endere\u00e7o para acessar este CV: http://lattes.cnpq.br/8793885517658468", "ID Lattes: 8793885517658468", "\u00daltima atualiza\u00e7\u00e3o do curr\u00edculo em 05/06/2023"], "Resumo": ["Possui mestrado em Gest\u00e3o de Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade (\u00e1rea de concentra\u00e7\u00e3o- pol\u00edticas p\u00fablicas-ENSP/Fiocruz),  p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em Gest\u00e3o e Tecnologia da Qualidade pelo CEFET e gradua\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas pela Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais. Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de pesquisa, especialmente em biologia molecular. Possui experi\u00eancia em gest\u00e3o, com \u00eanfase em Qualidade. Atuou como examinadora do PMQ - Pr\u00eamio Mineiro da Qualidade. Foi gerente do Laborat\u00f3rio de Mal\u00e1ria da Fiocruz Minas. Trabalhou como gerente do projeto internacional Eliminar a Dengue: Desafio Brasil. De 2015 a 2022, coordenou a equipe e as a\u00e7\u00f5es do Sistema de Gest\u00e3o da Qualidade da Fiocruz Rond\u00f4nia e desempenhou atividades ligadas ao planejamento institucional da Fiocruz Rond\u00f4nia. Desenvolve atividades de pesquisa e inova\u00e7\u00e3o em projeto baseado em Internet das Coisas. Atualmente integra o Laborat\u00f3rio Anal\u00edtico de Compet\u00eancias Moleculares e Epidemiol\u00f3gicas na Fiocruz Cear\u00e1, no grupo de pesquisa que participa da Rede Fiocruz de Vigil\u00e2ncia Gen\u00f4mica. (Texto informado pelo autor)"], "Identifica\u00e7\u00e3o": {"Nome": "Alice Paula Di Sabatino Guimar\u00e3es", "Nome em cita\u00e7\u00f5es bibliogr\u00e1ficas": "GUIMAR\u00c3ES, A. P. S.;DI SABATINO GUIMAR\u00c3ES, ALICE PAULA;GUIMAR\u00c3ES, ALICE PAULA DI SABATINO", "Lattes iD": "http%3A//lattes.cnpq.br/8793885517658468", "Orcid iD": "? https%3A//orcid.org/0000-0001-6065-6720"}, "Endere\u00e7o": {"Endere\u00e7o Profissional": "Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz, Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz - Cear\u00e1. Rua S\u00e3o Jos\u00e9, SNPrecabura61760000 - Eus\u00e9bio, CE - BrasilTelefone: (85) 32156934URL da Homepage: https%3A//ceara.fiocruz.br/portal/"}, "Forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica/titula\u00e7\u00e3o": {"2019 - 2021": "Mestrado profissional em Sa\u00fade P\u00fablica. Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz, FIOCRUZ, Brasil.  T\u00edtulo: Caderno Eletr\u00f4nico de Laborat\u00f3rio como instrumento de sinergia, inova\u00e7\u00e3o e susten-tabilidade cient\u00edfica, Ano de Obten\u00e7\u00e3o: 2021. Orientador: La\u00eds Silveira Costa.  Coorientador: Renata Almeida de Souza. Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias da Sa\u00fade", "2007 - 2009": "Especializa\u00e7\u00e3o em Gest\u00e3o e Tecnologia da Qualidade.  (Carga Hor\u00e1ria: 374h). Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais, CEFET/MG, Brasil.  T\u00edtulo: Redu\u00e7\u00e3o do \u00edndice de atraso das an\u00e1lises f\u00edsico-qu\u00edmicas na Hipolabor Farmac\u00eautica - Estudo de Caso. Orientador: Andr\u00e9 Luiz Gomes.", "2001 - 2004": "Gradua\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas. Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais, PUC Minas, Brasil.  Bolsista do(a): Pontif\u00edcia Universiade Cat\u00f3lica de Minas Gerais, PUC/MG, Brasil."}, "Forma\u00e7\u00e3o Complementar": {"2018 - 2018": "Gest\u00e3o de NSP - N\u00facleo de Seguran\u00e7a do Paciente.  (Carga hor\u00e1ria: 8h). Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz, FIOCRUZ, Brasil.", "2010 - 2010": "Boas Pr\u00e1ticas de Laborat\u00f3rio.  (Carga hor\u00e1ria: 16h). Centro de Educa\u00e7\u00e3o Profissional, CEP, Brasil.", "2009 - 2009": "Interpreta\u00e7\u00e3o e Aplica\u00e7\u00e3o da ISO 17025 e ISO 15189.  (Carga hor\u00e1ria: 24h). Rede Metrol\u00f3gica de Minas Gerais, RMMG, Brasil.", "2008 - 2008": "Implanta\u00e7\u00e3o das Boas Pr\u00e1ticas de Laborat\u00f3rio.  (Carga hor\u00e1ria: 16h). HGB Consultoria, HGB, Brasil.", "2007 - 2007": "Medi\u00e7\u00e3o, calibra\u00e7\u00e3o e verifica\u00e7\u00e3o em balan\u00e7as.  (Carga hor\u00e1ria: 24h). Rede Metrol\u00f3gica de Minas Gerais, RMMG, Brasil.", "2006 - 2006": "Gest\u00e3o Documental.  (Carga hor\u00e1ria: 8h). Centro de Pesquisa Ren\u00e9 Rachou - Fiocruz, CPQRR, Brasil."}, "Atua\u00e7\u00e3o Profissional": {"FUNDA\u00c7\u00c3O OSWALDO CRUZ/CENTRO DE PESQUISAS REN\u00c9 RACHOU, FIOCRUZ/CPQRR, Brasil.": [{"V\u00ednculo institucional": "", "2014 - 2015": "V\u00ednculo: Bolsista, Enquadramento Funcional: Apoio T\u00e9cnico, Carga hor\u00e1ria: 40, Regime: Dedica\u00e7\u00e3o exclusiva.", "Outras informa\u00e7\u00f5es": "Atividades relacionadas a biologia molecular, como PCR, sequenciamento, express\u00e3o de prote\u00ednas em sistema procarioto, etc.", "2014 - 2014": "V\u00ednculo: Bolsista, Enquadramento Funcional: Apoio T\u00e9cnico, Carga hor\u00e1ria: 40, Regime: Dedica\u00e7\u00e3o exclusiva.", "2006 - 2014": "V\u00ednculo: Bolsista, Enquadramento Funcional: T\u00e9cnico Biologia Molecular e de Qualidade, Carga hor\u00e1ria: 20", "2005 - 2006": "V\u00ednculo: Bolsista, Enquadramento Funcional: Assistente de pesquisa, Carga hor\u00e1ria: 40"}, {"V\u00ednculo institucional": "", "2014 - 2015": "V\u00ednculo: Bolsista, Enquadramento Funcional: Apoio T\u00e9cnico, Carga hor\u00e1ria: 40, Regime: Dedica\u00e7\u00e3o exclusiva.", "Outras informa\u00e7\u00f5es": "Atividades relacionadas a biologia molecular, como PCR, sequenciamento, express\u00e3o de prote\u00ednas em sistema procarioto, etc.", "2014 - 2014": "V\u00ednculo: Bolsista, Enquadramento Funcional: Apoio T\u00e9cnico, Carga hor\u00e1ria: 40, Regime: Dedica\u00e7\u00e3o exclusiva.", "2006 - 2014": "V\u00ednculo: Bolsista, Enquadramento Funcional: T\u00e9cnico Biologia Molecular e de Qualidade, Carga hor\u00e1ria: 20", "2005 - 2006": "V\u00ednculo: Bolsista, Enquadramento Funcional: Assistente de pesquisa, Carga hor\u00e1ria: 40"}, {"V\u00ednculo institucional": "", "2014 - 2015": "V\u00ednculo: Bolsista, Enquadramento Funcional: Apoio T\u00e9cnico, Carga hor\u00e1ria: 40, Regime: Dedica\u00e7\u00e3o exclusiva.", "Outras informa\u00e7\u00f5es": "Atividades relacionadas a biologia molecular, como PCR, sequenciamento, express\u00e3o de prote\u00ednas em sistema procarioto, etc.", "2014 - 2014": "V\u00ednculo: Bolsista, Enquadramento Funcional: Apoio T\u00e9cnico, Carga hor\u00e1ria: 40, Regime: Dedica\u00e7\u00e3o exclusiva.", "2006 - 2014": "V\u00ednculo: Bolsista, Enquadramento Funcional: T\u00e9cnico Biologia Molecular e de Qualidade, Carga hor\u00e1ria: 20", "2005 - 2006": "V\u00ednculo: Bolsista, Enquadramento Funcional: Assistente de pesquisa, Carga hor\u00e1ria: 40"}, {"V\u00ednculo institucional": "", "2014 - 2015": "V\u00ednculo: Bolsista, Enquadramento Funcional: Apoio T\u00e9cnico, Carga hor\u00e1ria: 40, Regime: Dedica\u00e7\u00e3o exclusiva.", "Outras informa\u00e7\u00f5es": "Atividades relacionadas a biologia molecular, como PCR, sequenciamento, express\u00e3o de prote\u00ednas em sistema procarioto, etc.", "2014 - 2014": "V\u00ednculo: Bolsista, Enquadramento Funcional: Apoio T\u00e9cnico, Carga hor\u00e1ria: 40, Regime: Dedica\u00e7\u00e3o exclusiva.", "2006 - 2014": "V\u00ednculo: Bolsista, Enquadramento Funcional: T\u00e9cnico Biologia Molecular e de Qualidade, Carga hor\u00e1ria: 20", "2005 - 2006": "V\u00ednculo: Bolsista, Enquadramento Funcional: Assistente de pesquisa, Carga hor\u00e1ria: 40"}], "Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz - Unidade Rond\u00f4nia, FIOCRUZ RO, Brasil.": [{"V\u00ednculo institucional": "", "2015 - Atual": "V\u00ednculo: Servidor P\u00fablico, Enquadramento Funcional: Tecnologista em Sa\u00fade P\u00fablica, Carga hor\u00e1ria: 40", "Atividades": "", "07/2016 - 12/2016": "Conselhos, Comiss\u00f5es e Consultoria, Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz - Unidade Rond\u00f4nia.", "": "Cargo ou fun\u00e7\u00e3oMembro da Comiss\u00e3o de Concurso da Fiocruz Rond\u00f4nia."}]}, "Projetos de pesquisa": {"2019 - Atual": "SiMoNi: transformando a Internet das Coisas - IoT - em laborat\u00f3rios inteligentes", "": "Descri\u00e7\u00e3o: Programa Eliminar a Dengue- Desafio Brasil. Gerente de Projetos. Coordena\u00e7\u00e3o de ensaios de diagn\u00f3stico de Wolbachia por qPCR. Elabora\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rios t\u00e9cnicos. Planejamento e controle or\u00e7ament\u00e1rio. Prepara\u00e7\u00e3o, submiss\u00e3o e apresenta\u00e7\u00e3o dos documentos regulat\u00f3rios e \u00e9ticos. Acompanhamento de cronograma do projeto e suas altera\u00e7\u00f5es.. Situa\u00e7\u00e3o: Conclu\u00eddo; Natureza: Pesquisa. Integrantes: Alice Paula Di Sabatino Guimar\u00e3es - Integrante / Luciano Andrade Moreira - Coordenador.", "2012 - 2014": "Utiliza\u00e7\u00e3o da bact\u00e9ria Wolbachia para bloqueio de dengue em mosquitos Aedes aegypti"}, "Projetos de desenvolvimento": {"2022 - Atual": "Monitoramento e Controle de Cadeias de Frios com Internet das Coisas", "": "Situa\u00e7\u00e3o: Em andamento; Natureza: Desenvolvimento. Integrantes: Alice Paula Di Sabatino Guimar\u00e3es - Coordenador / Ednaldo Teixeira da Silva - Integrante / Elieber Nascimento de Souza - Integrante.", "2021 - Atual": "Gest\u00e3o estrat\u00e9gica com Internet das Coisas"}, "\u00c1reas de atua\u00e7\u00e3o": {"1.": "Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias Sociais Aplicadas / \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o.", "2.": "Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas / \u00c1rea: Bioqu\u00edmica / Sub\u00e1rea: Biologia Molecular.", "3.": "Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas / \u00c1rea: Biologia Geral."}, "Idiomas": {"Ingl\u00eas": "Compreende Bem, L\u00ea Bem.", "Espanhol": "Compreende Razoavelmente, Fala Razoavelmente, L\u00ea Razoavelmente."}, "Inova\u00e7\u00e3o": {"2022 - Atual": "Monitoramento e Controle de Cadeias de Frios com Internet das Coisas", "": "Situa\u00e7\u00e3o: Em andamento; Natureza: Desenvolvimento. Integrantes: Alice Paula Di Sabatino Guimar\u00e3es - Coordenador / Ednaldo Teixeira da Silva - Integrante / Elieber Nascimento de Souza - Integrante.", "2021 - Atual": "Gest\u00e3o estrat\u00e9gica com Internet das Coisas"}, "Produ\u00e7\u00f5es": {"Produ\u00e7\u00e3o bibliogr\u00e1fica": {"Artigos completos publicados em peri\u00f3dicos": {"1.": "BOTELHO-SOUZA, LUAN FELIPO ; NOGUEIRA-LIMA, FELIPE SOUZA ; ROCA, T\u00c1RCIO PEIXOTO ; NAVECA, FELIPE GOMES ; DE OLIVERIA DOS SANTOS, ALCIONE ; MAIA, ADRIANA CRISTINA SALVADOR ; DA SILVA, CICILEIA CORREIA ; DE MELO MENDON\u00c7A, ALINE LINHARES FERREIRA ; LUGTENBURG, CELINA APARECIDA BERTONI ; AZZI, CAMILA FL\u00c1VIA GOMES ; FONTES, JULIANA LOCA FURTADO ; CAVALCANTE, SUELEN ; DE C\u00c1SSIA PONTELLO RAMPAZZO, RITA ; SANTOS, CAIO HENRIQUE NEMETH ;DI SABATINO GUIMAR\u00c3ES, ALICE PAULA; M\u00c1XIMO, FERNANDO RODRIGUES ; VILLALOBOS-SALCEDO, JUAN MIGUEL ; VIEIRA, DEUSILENE SOUZA . SARS-CoV-2 genomic surveillance in Rond\u00f4nia, Brazilian Western Amazon. Scientific Reports, v. 11, p. 3770(2021), 2021.", "2.": "QUEIROZ, JACKSON ALVES DA SILVA ; RAMPAZZO, RITA DE C\u00c1SSIA PONTELLO ; FILHO, EDIV\u00c1 BAS\u00cdLIO DA SILVA ; OLIVEIRA, GABRIELLA SGORLON ; OLIVEIRA, SUYANE DA COSTA ; SOUZA, LUAN FELIPO BOTELHO ; PEREIRA, SORAYA DOS SANTOS ; RODRIGUES, MORENO MAGALH\u00c3ES DE SOUZA ; MAIA, ADRIANA CRISTINA SALVADOR ; DA SILVA, CICILEIA CORREIA ; MENDON\u00c7A, ALINE LINHARES FERREIRA DE MELO ; LUGTENBURG, CELINA APARECIDA BERTONI ; AGUIAR, FRANCISCO DE ASSIS ARA\u00daJO ; RODRIGUES, ROSIANE DE SOUZA SOARES ; SANTOS, CAIO HENRIQUE NEMETH ;GUIMAR\u00c3ES, ALICE PAULA DI SABATINO; M\u00c1XIMO, FERNANDO RODRIGUES ; SANTOS, ALCIONE DE OLIVEIRA DOS ; KRIEGER, MARCO AUR\u00c9LIO ; SALCEDO, JUAN MIGUEL VILLALOBOS ; DALL?ACQUA, DEUSILENE SOUZA VIEIRA . Development of a quantitative one-step multiplex RT-qPCR assay for the detection of SARS-CoV-2 in a biological matrix. INTERNATIONAL JOURNAL OF INFECTIOUS DISEASES, v. 104, p. 373-378, 2021.Cita\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es:"}}, "Produ\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica": {"Entrevistas, mesas redondas, programas e coment\u00e1rios na m\u00eddia": {"1.": "GUIMAR\u00c3ES, A. P. S.. Pr\u00e1ticas Laboratoriais. 2019. (Curso de curta dura\u00e7\u00e3o ministrado/Extens\u00e3o).", "2.": "GUIMAR\u00c3ES, A. P. S.. 3\u00ba Curso de Biosseguran\u00e7a. 2015. (Curso de curta dura\u00e7\u00e3o ministrado/Outra)."}}, "Demais tipos de produ\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica": {}}, "JCR": {"0": {"data-issn": "2045-2322", "impact-factor": "4.6", "jcr-year": "JCR 2022", "journal": "Scientific Reports (2045-2322)"}, "1": {"data-issn": "1201-9712", "impact-factor": "8.4", "jcr-year": "JCR 2022", "journal": "International Journal Of Infectious Diseases (1201-9712)"}}, "Bancas": {"Participa\u00e7\u00e3o em bancas de comiss\u00f5es julgadoras": {"Concurso p\u00fablico": {"1.": "GUIMAR\u00c3ES, A. P. S.. Membro titular da banca examinadora da prova pr\u00e1tica do concurso de t\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio de Biologia Celular e Molecular.2017. Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz."}, "Outras participa\u00e7\u00f5es": {"1.": "GUIMAR\u00c3ES, A. P. S.. Examinadora do Pr\u00eamio SESI de Qualidade no Trabalho - Etapa Estadual.2008.Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria.", "2.": "GUIMAR\u00c3ES, A. P. S.. Examinadora do Pr\u00eamio Mineiro de Qualidade.2008.Instituto Qualidade Minas."}}}, "Eventos": {"Organiza\u00e7\u00e3o de eventos, congressos, exposi\u00e7\u00f5es e feiras": {"1.": "GUIMAR\u00c3ES, A. P. S.; Stegun, FW ; Soares, Wanne Patr\u00edcio . Ci\u00eancia na Rua - Espa\u00e7o Alternativo - 16\u00aa SNCT. 2019. .", "2.": "GUIMAR\u00c3ES, A. P. S.; Stegun, FW ; Soares, Wanne Patr\u00edcio . Ci\u00eancia na Rua - Porto Velho Shopping - 16\u00aa SNCT. 2019. .", "3.": "GUIMAR\u00c3ES, A. P. S.; Stegun, FW ; Soares, Wanne Patr\u00edcio . Fiocruz Rond\u00f4nia: Ci\u00eancia na Rua. 2018. (Exposi\u00e7\u00e3o).", "4.": "GUIMAR\u00c3ES, A. P. S.; Stegun, FW ; Soares, Wanne Patr\u00edcio . Fiocruz Rond\u00f4nia: Ci\u00eancia na Rua. 2018. (Exposi\u00e7\u00e3o).", "5.": "CARVALHO, L. H. ; BRITO, C. F. A. ; GUIMAR\u00c3ES, A. P. S. . XII Reuni\u00e3o Nacional de Pesquisa em Mal\u00e1ria. 2010. (Congresso)."}}}